[新聞分享] 南屯官中沒收學生白絲帶 校友聯署批打壓言論自由

(2019-07-12)
南屯門官立中學學生於6月12日發起白絲帶行動，但絲帶被校方沒收及丟棄，並禁止學生於校內討論事件。有校友成立關注組，今日向校方遞交逾480名校友聯署的聲明，批評校方打壓言論自由，並要求與校方會面。

校友梁凱傑表示，學生於校內派發白絲帶，對社會議題表達立場，卻遭到校方打壓，扼殺學生獨立思考的空間。梁指早前曾經約校長陳梁少卿會面，但只獲回覆「沒時間會面，無嘢會改變」（nothing to be changed）。

南屯官校友關注組要求校方收回官校應跟隨政府立場的言論，𠄘諾學校保持政治中立，不再打壓學生表達意見，及承諾不追究在白絲帶行動中因拒絕交出絲帶而被點名的學生。關注組提及早前天水圍官立中學發生同類事件，擔心有更多官立中學收窄學生的言論自由，認為問題值得社會大眾關注。

南屯官中學兩名副校長到校門前接收校友關注組的聲明，但沒有作任何回應，校長陳梁少卿並沒有露面。關注組成員要求預約會面日期，兩名副校長只稱校友應與校長預約，會面亦需要有家教會在場才能進行。關注組成員表示，雖然曾經被校方拒絕和驅趕，但仍然會繼續等待校方答應會面對話。

來源︰獨媒報導 ()